 @misc{ ogre3d,
   title = "Pagina oficial de Ogre3D",
   url = "http://www.ogre3d.org/"
 }

 @misc{ repositorio-ogre3d,
   title = "Repositorio oficial de Ogre3D",
   url = "https://bitbucket.org/sinbad/ogre"
 }

 @misc{ politica-contribuciones,
   title = "Repositorio oficial de Ogre3D",
   url = "http://www.ogre3d.org/developers/submit-patch"
 }

  @misc{entrevista-streeting,
   title = "Entrevista Steve Streeting. Esencia de Ogre3D",
   url = "http://www.gamasutra.com/view/news/105533/QA_Steve_Streeting_On_Open_Source_3D_Engine_OGRE_3D.php"
 }

@book{Junker:2006:POP:1177262,
 author = {Junker, Gregory},
 title = {Pro OGRE 3D Programming (Pro)},
 year = {2006},
 isbn = {1590597109},
 publisher = {Apress},
 address = {Berkely, CA, USA},
}

@misc{bullet-repo,
   title = "Repositorio oficial de Bullet Physics",
   url = "https://github.com/bulletphysics/bullet3"
}


@misc{bullet-web,
   title = "Web oficial de Bullet Physics",
   url = "http://bulletphysics.org/wordpress/"
}

@misc{bullet-nasa,
   title = "La \acs{NASA} usa Bullet en un Famework de cálculo de integridad tensional",
   url = "http://bulletphysics.org/wordpress/?p=413"
}

@misc{boost-log-manual,
   title = "Manual oficial de Boost.Log v.1.58 ",
   url = "http://www.boost.org/doc/libs/1_58_0/libs/log/doc/html/index.html"
}

@article{carPhysics,
title = {Car Physics for Games},
url = {http://goo.gl/jA0P0},
author = {Marco Monster},
month = {Noviembre},
year = {2003}
}

@article{a-star-modification,
title = {Game AI: Simulating Car Racing Game by Applygin Pathfinding Algorithms},
author = {Juang-Ying Wang y Yong-Bin Lin},
journal = {International Journal of Machine Learning and Computing, Vol. 2, No. 1},
month = {Febrero},
year = {2012}
}

@misc{cegui-web,
   title = "Web oficial del proyecto CEGUI ",
   url = "http://cegui.org.uk/wiki/FAQ"
}

@book{Buschmann:1996:PSA:249013,
 author = {Buschmann, Frank and Meunier, Regine and Rohnert, Hans and Sommerlad, Peter and Stal, Michael},
 title = {Pattern-oriented Software Architecture: A System of Patterns},
 year = {1996},
 isbn = {0-471-95869-7},
 publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
 address = {New York, NY, USA},
}

@misc{OIS-repo,
author = {Wrecked Games},
title = {Repositorio del proyecto OIS},
   url = "https://github.com/wgois/Object-oriented-Input-System--OIS-"
}

@book{smed2006algorithms,
  title={Algorithms and Networking for Computer Games},
  author={Smed, J. and Hakonen, H.},
  isbn={9780470018125},
  lccn={2006010651},
  year={2006},
  publisher={Wiley}
}


@misc{AMI,
author = {ZeroC Ice},
title = {"Asynchonous Method Invocation"},
   url = "https://doc.zeroc.com/pages/viewpage.action?pageId=5048668"
}

@misc{AMD,
author = {ZeroC Ice},
title = {"Asynchonous Method Dispatch"},
   url = "https://doc.zeroc.com/pages/viewpage.action?pageId=5048698"
}

@Misc{ice,
  key = {ICE},
  title = {Internet Communications Engine, Zeroc},
  url = {http://www.zeroc.com}
}

@misc{ohyagi2007racing,
  title={Patente algoritmo Rubber band: Racing game program and video game device},
  author={Ohyagi, Y. and Satou, K.},
  url={http://www.google.com/patents/US7278913},
  year={2007},
  month=oct # "~9",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 7,278,913}
}

@misc{Yanh09lag,
  title={Compensación de Lag en juegos multijugador},
  author={Yahn W. Bernier},
  url={https://goo.gl/AS45lM},
  year={2001},
  month=aug # "~13",
  publisher={Valve},
}

@misc{Yanh09prediction,
  title={Predicción de acciones en el Cliente},
  author={Yahn W. Bernier},
  url={https://goo.gl/zoyj9P},
  year={2001},
  month=aug # "~13",
  publisher={Valve},
}


@misc{Paul99Inter,
  title={Métodos de interpolación},
  author={Paul Bourke},
  url={http://paulbourke.net/miscellaneous/interpolation/},
  year={1999},
}

@Misc{icestorm,
  title = {IceStorm de ZeroC Ice},
  url = {http://www.zeroc.com/icestorm/index.html}
}

@misc{website:newzoo,
      author = "NewZoo",
      title = "Global Games Market Will Reach \$102.9 Billion in 2017",
      month = "Mayo",
      year = "2014",
      url = "http://goo.gl/IMeHFe"
}

@Misc{taocorba,
  key =   {TCO},
  title =         {Real-Time CORBA with TAO (The ACE ORB)},
  year =          {2010},
  url =  	  {http://www.cs.wustl.edu/~schmidt/TAO.html}
}

@Misc{opencorba,
  key =   {OPC},
  title = {{OpenFusion CORBA from PrismTech}},
  url   = {http://www.prismtech.com/openfusion/technologies/corba}
}

@Misc{corba,
  key =		 {CORBA},
  title =	 {{The Common Object Request Broker: Architecture and
                  Specification}},
  author = {{O}bject {M}anagement {G}roup},
  url =		 {http://www.corba.org/}
}

@Manual{orbitcorba,
  title =	 {{ORBit2}},
  author =       {GNOME},
  year =	 2004,
  url =		 {http://projects.gnome.org/ORBit2/},
}
@Manual{rmi,
  title =        {Java Remote Method Invocation (Java RMI)},
  author =       {Sun Microsystems Inc.},
  url   =        {http://java.sun.com/javase/6/docs/technotes/guides/rmi/index.html},
  year =         {2006}
}

@misc{game-networking-history,
   author = "Glenn Fiedler",
   title = "Evolución de los modelos de red en los videojuegos",
   month = "Enero",
   year = "2010",
   url = "http://goo.gl/znJA3H"
 }

@book{beck-test-drivendevelopment-2003,
  added-at = {2010-07-13T13:22:46.000+0200},
  address = {Boston},
  author = {Beck, Kent},
  biburl = {http://www.bibsonomy.org/bibtex/20a1189c1397ae5d404c5e237e6b290e2/mhwombat},
  groups = {public},
  interhash = {74cd7efe7bc66d6ca18165c76d848a55},
  intrahash = {0a1189c1397ae5d404c5e237e6b290e2},
  isbn = {978-0-321-14653-3},
  keywords = {MSc _checked testing},
  publisher = {{Addison-Wesley}},
  timestamp = {2010-07-13T13:22:46.000+0200},
  title = {Test-driven development : by example},
  username = {mhwombat},
  year = 2003
}

@book{Stroustrup:2013:CPL:518791,
 author = {Stroustrup, Bjarne},
 title = {The  C++ Programming Language},
 year = {2013},
 isbn = {978-0321563842},
 edition = {4th},
 publisher = {Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.},
 address = {Boston, MA, USA},
}

@Manual{git,
  author = {Linus Torvalds},
  title = {Documentación del sistema de control de versión Git},
  url = {http://git-scm.com/doc}
}

@misc{cegui,
   title = "Crazy Eddie's GUI. Librería de desarrollo de interfaces ",
   url = "http://cegui.org.uk/"
 }

@misc{bandit,
   title = "Bandit. Framework de testing para C++11",
   url = "https://github.com/joakimkarlsson/bandit"
 }

@book{Pressman2005,
    author = {Pressman, Roger S.},
    year = {2010},
    isbn = {978-607-15-0314-5},
    publisher = {Mc Graw Hill},
    title = {Ingeniería del Software, Un enfoque práctico},
}

@misc{deterministic-lockstep,
Author = {Glenn Fiedler},
key = {Fie14Lock},
year = {2014},
title = {Sincronización basada en Deterministic Lockstep},
   url = {http://gafferongames.com/networked-physics/deterministic-lockstep/}
 }

@misc{interpolation,
Author = {Glenn Fiedler},
key = {Fie14Int},
year = {2014},
title = "Sincronización basada en Snapshots e Interpolación",
   url = "http://gafferongames.com/networked-physics/snapshots-and-interpolation/"
 }

@book{Russell2004,
    author = {Russell, Stuart and Norving, Peter},
    citeulike-article-id = {2611696},
    posted-at = {2008-03-30 05:07:40},
    priority = {2},
    publisher = {Pearson Educación, S. A. Madrid},
    title = {{Inteligencia Artificial. Un Enfoque Moderno. Segunda edición}},
    year = {2004}
}

@misc{torcs-overview,
Author = {Héctor Satizábal, Andres Perez-Uribe},
year = {2013},
month = {Marzo},
title = "Visión general de \acs{TORCS}",
   url = "http://ape.iict.ch/teaching/AIGS/AIGS_Labo/Labo4-Supervised/"
 }


@inproceedings{torcs-overview-architecture,
  added-at = {2011-09-08T00:00:00.000+0200},
  author = {Onieva, Enrique and Pelta, David A. and Alonso, Javier and Milanés, Vicente and Pérez, Joshué},
  biburl = {http://www.bibsonomy.org/bibtex/26e8283fa4cf03d606301b87a1ac2d815/dblp},
  booktitle = {CIG},
  editor = {Lanzi, Pier Luca},
  ee = {http://dx.doi.org/10.1109/CIG.2009.5286466},
  interhash = {eaab48fed9c9e0073d7e4f9086c986fc},
  intrahash = {6e8283fa4cf03d606301b87a1ac2d815},
  isbn = {978-1-4244-4814-2},
  keywords = {dblp},
  pages = {256-262},
  publisher = {IEEE},
  timestamp = {2011-09-13T11:46:27.000+0200},
  title = {A modular parametric architecture for the TORCS racing engine.},
  url = {http://dblp.uni-trier.de/db/conf/cig/cig2009.html#OnievaPAMP09},
  year = 2009
}


@misc{repo-torcs,
title = "Repositorio de \acs{TORCS}",
   url = "https://github.com/Torc/torc"
 }

@misc{server-integration,
title = "Integration Test Servers for Videogames",
author = "Phlip",
url = "http://flea.sourceforge.net/gameTestServer.pdf"
}

@misc{android-instrumentation,
title = "Android instrumentation",
author = "Google",
url = "http://developer.android.com/tools/testing/testing_android.html#Instrumentation"
}

@misc{manifiesto-agil,
title = "El manifiesto agil",
author = "Agile Alliance",
url = "http://agilemanifesto.org/iso/es/"
}


@misc{principios-agiles,
title = "Los doce principios del desarrollo ágil",
author = "Agile Alliance",
url = "http://agilemanifesto.org/iso/es/principles.html"
}

@misc{floating-point-determinism,
title = "Floating Point Determinism",
author = "Glenn Fiedler",
url = "http://gafferongames.com/networking-for-game-programmers/floating-point-determinism/"
}

@book{bash,
  title={Bash Reference Manual},
  author={Werner Koch},
  year={2010},
  edition={4.2 for bash version 4.2},
  publisher={Free Software Foundation, Inc},
  url={http://www.gnupg.org/documentation/manuals/gnupg-devel/}
}

@book{emacs,
  title={GNU Emacs manual (version 24.3)},
  author={Richard Stallman},
  edition ={17ª},
  year={2013},
  publisher={Free Software Foundation, Inc}
}

@misc{emacs-pills,
title = "repositorio de emacs pills",
author = "Villa Alises, David",
url = "https://bitbucket.org/DavidVilla/emacs-pills"
}

@misc{blender,
title = "Documentación Blender ",
author = "Blender Foundation",
url = "https://www.blender.org/manual/"
}

@book{make,
  title={GNU make},
  author={Stallman, R.M. and McGrath, R.},
  volume={2002},
  year={1988},
  publisher={Free Software Foundation, Inc}
}

@misc{pkg-config,
title = "Pkg-config",
author = "Henstridge, James y Pennington, Havoc",
url = "http://www.freedesktop.org/wiki/Software/pkg-config/"
}

@article{gcc,
  title={GNU Compiler Collection},
  author={Platform, GNU},
  journal={Free and Open Source Software},
  pages={365},
  year={2013},
  publisher={eM Publications}
}

@book{gdb,
  title={Debugging with GDB},
  author={Stallman, R.M. and Pesch, R.H.},
  year={2014},
  publisher={Free software foundation}
}

@misc{,
title = "Proyecto Boost",
author = "Beman Dawes y David Abrahams",
url = "http://www.boost.org/"
}

@misc{sloccount,
title = "Documentación Sloccount",
author = "David A. Wheeler",
url = "http://www.dwheeler.com/sloccount/sloccount.html"
}

@article{cocomo,
title = {\acx{COCOMO}},
publisher = {Seminar on Software Cost Estimation},
year= {2002 / 2003},
author = {Prof. Dr. Martin Glinz y Arun Mukhija},
url = {https://files.ifi.uzh.ch/rerg/arvo/courses/seminar_ws02/reports/Seminar_4.pdf}
}

@article{academicIAgames,
title = {Game AI Revisited},
url = {http://yannakakis.net/wp-content/uploads/2012/03/gameAI.pdf},
author = {Georgios N. Yannakakis},
month = {Marzo},
year = {2012}
}

@inproceedings{Mourato:2011:ALG:2071423.2071433,
 author = {Mourato, Fausto and dos Santos, Manuel Pr\'{o}spero and Birra, Fernando},
 title = {Automatic Level Generation for Platform Videogames Using Genetic Algorithms},
 booktitle = {Proceedings of the 8th International Conference on Advances in Computer Entertainment Technology},
 series = {ACE '11},
 year = {2011},
 isbn = {978-1-4503-0827-4},
 location = {Lisbon, Portugal},
 pages = {8:1--8:8},
 articleno = {8},
 numpages = {8},
 url = {http://comum.rcaap.pt/bitstream/123456789/6088/1/Automatic%20level%20generation%20for%20platform%20videogames%20using%20Genetic%20Algorit....pdf},
 doi = {10.1145/2071423.2071433},
 acmid = {2071433},
 publisher = {ACM},
 address = {New York, NY, USA},
 keywords = {automated game design, platform videogames, procedural content generation},
}


@misc{JavaRMI,
title = "Manual Java RMI",
author = "Oracle",
url = "http://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/rmi/"
}

@misc{tcpvsudp,
   author = "Glenn Fiedler",
   title = "UDP vs. TCP",
   year = "2008",
   url = "http://gafferongames.com/networking-for-game-programmers/udp-vs-tcp/"
}
